崇日撚入。福島青年患癌比例領先全國

福島縣立醫科大學的醫生團隊在事發約半年後，開始以超聲波技術檢查18歲以下福島縣民的甲狀腺狀況，至今一共發現185宗確診及疑似甲狀腺癌個案，比以手觸及目視方式檢查的全國數據高出數倍。
領導團隊的專家大津留晶指，在病理學角度，無法得知甲狀腺癌是否由輻射引起，而福島甲狀腺癌個案急增，反而可能是地氈式檢查，將一些一般不會被發現的個案納入統計數字。早在數年前已有研究指出，隨着檢查技術日趨先進，部份非致命、不會擴散的甲狀腺問題亦會被誤診為癌症，從而令發達國家的甲狀腺癌發病率直線上升，死亡率卻未見增加。而日本人習慣進食海產，吸收過多碘正是甲狀腺異常的主因。然而，大津留表示無法在短期內掌握輻射對人類健康的影響。
但這不代表災民的健康狀況樂觀，調查團隊指因遷徙造成的壓力和生活習慣突變，令年老的避難者事後患上心、肝疾病的機會增加。
美聯社

之前福島討論。有唔少人屌鳩同意福島核事故有害既人冇數據
呢項數據0岩用冇？

嗯
可惜好似樓主呢D支那狗
一樣年年去日本
有咩人可悲得過開口埋口崇日
但原來自己住緊既支那比日本更差?

係呀 五毛去日本會中輻射㗎 以後要返支那放假

歷史上核電廠的核災中，只有1986年發生在車諾比(切爾諾貝爾)那次，適合跟福島類比，兩者皆被列為最嚴重的第七級核子事故，同樣讓汙染泄露到廠區之外，影響大範圍的環境面積。車諾比案例的發現是，相較於直接暴露在高劑量輻射下的明顯傷害，低劑量輻射主要會造成未成年人，更容易得到甲狀腺癌。

福島從事故發生以後，就一直追蹤相關影響至今，在核災經過3年多後，學者在2014年發表論文，報告當地未成年人甲狀腺癌的狀況，前文《福島核災對兒童甲狀腺之影響》有過整理，這篇論文主要發現之一是，從核災發生到論文發表的這段期間，福島地區並沒有明顯的異常。

要研究核災是否會造成甲狀腺癌，不是發現有人得癌就算數，畢竟即使完全不受核災影響的地區，每年仍會產生因其他原因而罹癌的病例，因此評估核災的影響，要比較的是族群整體罹癌的機率，災區跟非災區是否有差。2014年那篇論文，正是用這個標準，比較福島地區28萬人與日本其他三地共4000人，得到沒有差異的結論。

但那篇論文也指出，福島未成年人罹患甲狀腺癌的發生率，比車諾比還要高。車諾比事故的輻射外洩量，是福島事故的10倍，輻射高10倍，發生率卻比較低，這反常的結果要如何解釋？在一些不可說的暗黑因素之外（例如前蘇聯國家刻意隱匿數據，導致病例數未能如實反映），論文認為主因是檢驗方法不同，福島的檢驗比當年車諾比靈敏許多，也導致病例數大增。然而去年年底，由日本學者津田敏秀（Toshihide Tsuda）率領的團隊發表論文，報告他們從2011年到2014年這4年來的調查結果，得到盛行率大增30倍的結論（參考新聞《驚！福島核災周邊未成年甲狀腺癌高出50倍》、原始論文點此），又是怎麼回事呢？

問題多半出在「比較對象」上。由前述可知，要評估核災對甲狀腺癌的影響，至少要做到兩點：第一、把災區可能受影響、與非災區未受影響的族群，作整體，而非個案的比較，第二、用一樣的方法與判斷標準。假如用寬鬆標準，自然會得到比嚴格標準更多的病例。津田博士的論文發表後，期刊收到多則學者的批評意見，質疑論文的比較方法。

這篇最近的文章《Mystery cancers are cropping up in children in aftermath of Fukushima》對福島甲狀腺癌有很詳盡的解說，其中也提到以上那篇論文，「盛行率增加30倍」的比較方法，是直接將福島的普查結果，與以前的確診病例比較。這樣比較的問題在於，甲狀腺癌其實不是什麼嚴重的疾病，一般也沒人會沒事特別注意甲狀腺，因此病例記載一定比實際低估很多。

在福島核災發生後幾個研究，採用跟福島未成年人類似的檢驗標準，在日本其他地區得到的甲狀腺癌盛行率分別是百萬分之230、300、350、甚至是1300的結果。整體而言，福島核災發生至今，當地未成年人的盛行率與非災區比，並沒有特別高。事實上，津田博士本人論文搜集到的數據，各區盛行率介於200到600多之間，提供的也是一樣的訊息，問題出在，他在解釋資料時，找了錯誤的比較對象。

所以開頭的問題「福島核災造成甲狀腺癌大增，是真的嗎？」，答案是「不是」，或比較安全的講法：「至少目前還不是」。

甲狀腺癌這種東西，並不是人體接受輻射後，下一秒馬上就會長出來被看到，而要歷經一段時間後才會產生。假如使用「癌症潛伏期（cancer latency period）」的概念，在核災的脈絡下簡單說就是「核災發生後到產生甲狀腺癌的期間」，那麼由車諾比事故資訊估計的時間是5年，也就是說，要等到事故發生後5年，才會明顯看到影響。

發生於2011年的福島核災，現在剛好5年期滿，假如福島跟車諾比狀況一模一樣，那麼合理預期是，從今年開始，福島未成年人的甲狀腺癌病例會開始明顯增加。然而事實上，兩者的狀況很不一樣，車諾比的輻射量是福島的10倍，而且福島事件的後續處理遠比當年進步，也許，這次的應變措施，真的能有效拯救受害者。

沒有人知道事情會如何演變，學界對低劑量輻射的了解仍然太少。在福島核災五週年的當下，我們都該感謝車比諾與福島的受害者，以血淚換取的知識。

補充：發生率（incidence）是「新出現病例佔人口總數的比率」，盛行率（prevalence）是「所有累積病例佔人口總數的比率」，兩者容易混淆，不可直接比較。

第一，篇文已經話食得多海產已經會增加甲狀腺癌風險
雖然福島縣 0 至 18 歲兒童及青少年經全面診斷為甲狀腺癌者有 104 例，相當 於每百萬人有 313 例，但這與其他長崎、青森及山梨等未受輻射影響的對照城 市比較 3 至 18 歲兒童及青少年，以及日本千葉、岡山大學及應慶中學之學生檢 查結果發現甲狀腺癌之比例，每百萬人有 230 例至 1300 例(均位數約為 300 例) 而言並沒有較高趨勢。顯示福島核子事故後，福島縣兒童及青少年甲狀腺癌盛行率和日本其他地區並無分別

所以我可以理解為日本人飲食問題引發
加上福島係強制所有細路去驗，日本其他地區就唔係，比例上高少少係正常

福島事故六週年的六問六答

Source

美聯社

欣賞你用心研究去討論
唔似上面果班人咁
覺得福島有事等於五毛
幫日本政府奶埋袋底就最撚正確啦

咁反對嘅就係崇日撚？你自己已經製造對立！

日本政府一向仆街架啦
最多好過中國少少

幫日本既人囉咁
但係覺得有事。就等於五毛等於大陸人
邊個logic有事d?

屌佢咩。見到扮睇唔到。睇到唔敢應。實沉啦
真相冇人肯講冇人敢知
轉過頭又要好似好重視言論自由同唔準比政府打壓咁
日本政府都做緊打壓消息咋。醒下啦
過左東京奧運就會打回原形

樓主是韓狗。完～

五十步笑百步

是旦你點解。總之無視核事故帶來既後果
轉個頭起勢咁屌大亞灣 又話出左事都唔知啦你地
立於不敗啦大把人
咁0岩果班人個個都崇日
奶哂袋底 奶勁d有平機票去日本咩而家？

前列腺特異抗原檢測技術發明後前列腺癌發病率大幅上升

上連登既人100%都將會死